---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Đạo Hồi có cấm chó không?
date: 2024-09-21
description: Hồi giáo dạy chúng ta đối xử với động vật một cách nhân đạo và tử tế. Chó không thể được nuôi làm thú cưng, nhưng có thể được nuôi cho mục đích cụ thể.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/69840
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33668
  title: islamqa.info
- href: https://seekersguidance.org/answers/halal-and-haram/killing-dogs-islamic-command/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/general-answers-feeds/can-you-explain-the-reason-for-killing-black-dogs/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/general-counsel/what-is-the-islamic-stance-on-having-a-dog/
  title: seekersguidance.org
- href: https://islamqa.org/hanafi/daruliftaa-birmingham/171047
  title: islamqa.org (DarulIftaBirmingham.co.uk)
translator_id: 587785
---

Động vật là sản phẩm sáng tạo của Allah và chúng ta không xem thường với động vật; thay vào đó, chúng ta có bổn phận, với tư cách là người Hồi giáo, phải đối xử với động vật một cách đàng hoàng, nhân đạo và thương xót. Sứ giả của Allah {{ $page->pbuh() }} đã nói,

{{ $page->hadith('bukhari:3321') }}

## Giết chó

Abdallah ibn Umar đã nói:

{{ $page->hadith('muslim:1570b') }}

Điều quan trọng là phải làm rõ loại chó nào được nhắc đến trong bài tường thuật này, cũng như bối cảnh chung. Những con chó được nhắc đến ở đây là những đàn chó hoang lang thang khắp thị trấn và thành phố, gây phiền toái cho cộng đồng và nguy cơ sức khỏe. Chúng mang và lây lan bệnh tật, giống như chuột, và gây ra rất nhiều bất tiện cho con người. Việc giết hại động vật nguy hiểm hoặc động vật lây lan bệnh tật là điều phổ biến và được chấp nhận trên toàn thế giới.

Dựa trên tất cả các bằng chứng tổng thể, các luật gia đã đề cập rằng lệnh giết chó chỉ được phép nếu nó là động vật săn mồi và có hại. Tuy nhiên, một con chó vô hại, bất kể màu sắc, không thể bị giết.

## Sự tinh khiết

Nước bọt của chó là không tinh khiết theo phần lớn các học giả Hồi giáo, cũng như lông của chúng theo một số người. Một trong những giáo lý nổi bật nhất của Hồi giáo là sự tinh khiết ở mọi cấp độ, vì vậy đây là một sự cân nhắc, cũng như thực tế là các thiên thần không thường xuyên lui tới nơi có chó. Đó là vì lời của Nhà tiên tri {{ $page->pbuh() }} :

{{ $page->hadith('bukhari:3322') }}

## Nuôi chó làm thú cưng

Hồi giáo cấm người Hồi giáo nuôi chó làm thú cưng. Sứ giả của Allah {{ $page->pbuh() }} đã nói:

{{ $page->hadith('muslim:1574g') }}
